給浪矢雜貨店

浪矢伯伯，

我現在就像22歲時候的賣魚的音樂人一樣，

是迷失的魚。

若果不快點找到該去的地方，

便會被世界上的某個漁夫釣上，

乘坐著不知名的漁船，去到某個海港，

或許會去到賣魚的音樂人爸爸的店裡。

在聽得見木結他的魚店裡，

賣魚的音樂人的爸爸會說：

「這麼快就要放棄了嗎？盡力再試一次吧，即使失敗了也要留下奮鬥過的痕跡！」

我希望他會這麼說，然後把我放回大海裡。

有時候，
我享受大海的寧靜，
可以給我整理思緒。

有時候，
我害怕大海的寂靜，
我希望得到一點回應。

有時候，
我其實很想說出口，
卻發覺我習慣了只用旁觀者的角度觀察這個世界，這樣的話什麼都不會改變。

我喜歡靜，
但討厭沈默的我。